%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Focus Beamer Presentation
% LaTeX Template
% Version 1.0 (8/8/18)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Pasquale Africa (https://github.com/elauksap/focus-beamertheme) with modifications by 
% Vel (vel@LaTeXTemplates.com)
%
% Template license:
% GNU GPL v3.0 License
%
% Important note:
% The bibliography/references need to be compiled with bibtex.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{beamer}

\usetheme{focus} % Use the Focus theme supplied with the template
% Add option [numbering=none] to disable the footer progress bar
% Add option [numbering=fullbar] to show the footer progress bar as always full with a slide count

% Uncomment to enable the ice-blue theme
%\definecolor{main}{RGB}{92, 138, 168}
%\definecolor{background}{RGB}{240, 247, 255}

%------------------------------------------------

\usepackage{booktabs} % Required for better table rules

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 TITLE SLIDE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{Les hommes sont-ils prêts à utiliser la contraception masculine thermique ?}

%\subtitle{Restitution de l'article de Amouroux et al. (2018)}
%\subtitle{Acceptabilité dans deux populations françaises : les nouveaux pères et les nouveaux médecins}

\author{}

\titlegraphic{\includegraphics[width=0.37\textwidth]{../figures/ready-for-presentation/logoGARCON.png}} % Optional title page image, comment this line to remove it

\institute{Groupe d'Action et de Recherche\\ sur la Contraception}

\date{Février 2022}

%------------------------------------------------

\begin{document}

%------------------------------------------------

\begin{frame}
	\maketitle % Automatically created using the information in the commands above
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 SECTION 1
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Préambule}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Lien vers article original :} \url{https://doi.org/10.1371/journal.pone.0195824}
	\item \textbf{Citation :} Amouroux M, Mieusset R, Desbriere R, Opinel P, Karsenty G, Paci M, et al. (2018) Are men ready to use thermal male contraception? Acceptability in two French populations: New fathers and new providers. PLoS ONE 13(5):e0195824
	\item \textbf{Objectif:} restituer de façon concise et graphique le contenu de l'article à des francophones.
\end{itemize}

\begin{alertblock}{Avertissement}
	Il ne s’agit pas d’une traduction officielle. Cette traduction est faite par une personne non médecin, non professionnel$\cdot$le de traduction, francophone. Par conséquent, il est conseillé au lecteur de garder un regard critique sur le vocabulaire employé.
\end{alertblock}
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 SECTION 1
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Introduction} % Section title slide, unnumbered


\begin{frame}{Contexte}
\begin{itemize}
	\item Les femmes sont les utilisatrices de contraception dans 70 \% des cas
	\item La plupart des hommes sont désireux d’assumer la responsabilité de la contraception en utilisant une contraception masculine
	\item Les méthodes de contraception masculine les plus connues incluent le préservatif et le retrait, la vasectomie arrivant ensuite.
	\item Contraception masculine hormonale (CMH): 11 références
	\item Contraception masculine thermique (CMT): 6 références
	\item Première étude sur l'acceptabilité de la CMT
\end{itemize}
\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}{L'indice de Pearl}
Indice utilisé pour mesurer la fiabilité d'une méthode de contraception.
	$$
	P = 1200\frac{\#Grossesses}{\#Mois\ utilisant\ la\ methode}
	$$

Il s’interprète comme le pourcentage d'échec d'une contraception sur une année.\\

\begin{exampleblock}{Exemple}
		14 couples utilisent une méthode pendant 18 mois, 3 couples l'utilisent pendant 25 mois, 2 grossesses sont constatées.

$$
P = 1200 \frac{2}{14\times 18 + 3\times 25} = 1200 \frac{2}{327} = 7.4
$$

Sur 100 couples, en moyenne 7.4 auront une grossesse non-désirée en utilisant la méthode pendant 1 an.
\end{exampleblock}
\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}{Indices de Pearl pour la CMT et la CMH}
	Dans l'intro et d'après \cite{soufir_contraception_2013}, on recense
	\begin{itemize}
	 	\item \cite{shafik_a_testicular_1991} 28 couples, 252 cycles d’exposition à la grossesse : 0 grossesse.
	 	\item \cite{shafik_contraceptive_1992} 9 couples, 126 cycles d’exposition à la grossesse : 0 grossesse.
	 	\item \cite{mieusset_potential_1994} 9 couples, 159 cycles d’exposition à la grossesse : 1 grossesse.
	\end{itemize}
	Une estimation de l'indice de Pearl de la CMT serait donc \textcolor{example}{$P=2.23\%$}. \alert{Attention à ce chiffre} cependant : il mélange plusieurs méthodes.
	
	Pour la CMH, l'indice de Pearl est estimé à \textcolor{example}{$P=0.8\%$} (1486 mois pour 1 grossesse) \cite{oms_contraceptive_efficacity_1990}.
	
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 SECTION 2
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{Méthode} % Section title slide, unnumbered


\begin{frame}{Populations et recrutement}

\'Etude descriptive (réponse à un questionnaire) et multicentrique (sur 7 hôpitaux des Bouches du Rhône) entre novembre 2016 et février 2017
\begin{itemize}
	\item Deux populations
	\begin{itemize}
		\item \alert{Nouveaux pères (NP)} : conçu pour représenter utilisateurs potentiels de CMT. Total: 305.
		\item \alert{Nouveaux médecins (NM)} : conçu pour représenter les nouveaux prescripteurs de CMT. Total: 300, dont 97 hommes.
	\end{itemize}
	\item \alert{Recrutement}
	\begin{itemize}
		\item NP: questionnaire proposé en sortie de maternité. Exclusion si refus ou barrière de langue.
		\item NM: appel à volontaire sur listes e-mails de l'AP-HM. Exclusion si spécialité autre que gynécologie ou obstétrique, si exerce depuis >2 ans et si refus
	\end{itemize}
	\item \alert{Variables ciblées}
	\begin{itemize}
		\item Différences de connaissance sur CM et son acceptabilité
		\item Potentielles attentes sur CM et réponse des médecins
		\item Influence de la formation initiale en médecine
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Questionnaire}
En 4 parties (3 pour les NP) pour un total de 33 questions (27 pour les NP).
\begin{enumerate}
	\item \alert{"Vous"} questions sociales et démographiques
	\item \alert{"La contraception et vous"} expérience personnelle en matière de contraception. +4 questions pour NP sur avant/après naissance
	\item \alert{"La contraception masculine"} connaissance, intérêts et préférences en matière de contraception masculine en général. Focus CMT après avoir lu des informations sur la méthode
	\item \alert{"Vous en tant que prescripteur"} expérience professionnelle en matière de contraception
\end{enumerate}
\end{frame}

\section{Résultats}

%------------------------------------------------

\begin{frame}{La contraception et vous}
	\includegraphics[width=\textwidth]{../figures/ready-for-presentation/moyen_contraception_principal_qui_choisit.png} 
\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}{La contraception masculine en général (1/2)}
	\includegraphics[width=\textwidth]{../figures/ready-for-presentation/connaissance_cm.png} 
\end{frame}

%------------------------------------------------
%------------------------------------------------

\begin{frame}{La contraception masculine en général (2/2)}
	\includegraphics[width=\textwidth]{../figures/ready-for-presentation/why_yesno_nf_v2.png} 
\end{frame}

%------------------------------------------------

%------------------------------------------------

\begin{frame}{Focus sur la contraception masculine thermique (1/2)}
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../figures/ready-for-presentation/pour_contre_cmt2.png} 
\end{frame}

%------------------------------------------------


%------------------------------------------------

\begin{frame}{Focus sur la contraception masculine thermique (2/2)}
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{../figures/ready-for-presentation/meilleure_periode.png} 
\end{frame}

%------------------------------------------------

\section{Conclusion}
%------------------------------------------------

\begin{frame}{Conclusion}
	\begin{itemize}
		\item Connaissance de la contraception masculine
		\begin{itemize}
			\item Bonne pour préservatif, moyenne pour vasectomie, très faible pour CMH et CMT.
			\item Du côté des médecins, même constat. La formation initiale n'aborde pas la CMH ni la CMT.
			\item Seul 3\% des nvx pères et 15\% des nvx médecins connaissaient CMT
		\end{itemize}
		\item Acceptabilité de la contraception masculine
		\begin{itemize}
			\item Attitude positive envers CM en général. Le partage de la responsabilité contraceptive et les effets secondaires des cont. fem. sont les 2 principales raisons.
			\item Après avoir été informés, 29\% des nvx pères et 40\% des nvx med. désirent essayer le la CMT.
		\end{itemize}
		\item Attentes sur la contraception masculine
		\begin{itemize}
			\item Avantages : "naturel", "sans effet secondaire", "non-hormonal"
			\item Inconvénients : "durée de port", "port quotidien", "crainte d'inconfort"
			\item Besoin de meilleure information pour médecins comme pour utilisateurs
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

%------------------------------------------------

%%------------------------------------------------
%
%\begin{frame}{Blocks}
%	These blocks are part of 1 slide, to be displayed consecutively.
%	\begin{block}{Block}
%		Text.
%	\end{block}
%	\pause % Automatically creates a new "page" split between the above and above + below
%	\begin{alertblock}{Alert block}
%		Alert \alert{text}.
%	\end{alertblock}
%	\pause % Automatically creates a new "page" split between the above and above + below
%	\begin{exampleblock}{Example block}
%		Example \textcolor{example}{text}.
%	\end{exampleblock}
%\end{frame}
%
%%------------------------------------------------
%
%\begin{frame}{Columns}
%	\begin{columns}
%		\column{0.5\textwidth}
%			This text appears in the left column and wraps neatly with a margin between columns.
%		
%		\column{0.5\textwidth}
%			\includegraphics[width=\linewidth]{../figures/ready-for-presentation/placeholder.jpg}
%	\end{columns}
%\end{frame}
%
%%------------------------------------------------
%
%%------------------------------------------------
%
%\begin{frame}{Typesetting and Math}
%	The packages \texttt{inputenc} and \texttt{FiraSans}\footnote{\url{https://fonts.google.com/specimen/Fira+Sans}}\textsuperscript{,}\footnote{\url{http://mozilla.github.io/Fira/}} are used to properly set the main fonts.
%	\vfill
%	This theme provides styling commands to typeset \emph{emphasized}, \alert{alerted}, \textbf{bold}, \textcolor{example}{example text}, \dots
%	\vfill
%	\texttt{FiraSans} also provides support for mathematical symbols:
%	\begin{equation*}
%		e^{i\pi} + 1 = 0.
%	\end{equation*}
%\end{frame}
%
%\begin{frame}{Lists}
%	\begin{columns}[T, onlytextwidth] % T for top align, onlytextwidth to suppress the margin between columns
%		\column{0.33\textwidth}
%			Items:
%			\begin{itemize}
%				\item Item 1
%				\begin{itemize}
%					\item Subitem 1.1
%					\item Subitem 1.2
%				\end{itemize}
%				\item Item 2
%				\item Item 3
%			\end{itemize}
%		
%		\column{0.33\textwidth}
%			Enumerations:
%			\begin{enumerate}
%				\item First
%				\item Second
%				\begin{enumerate}
%					\item Sub-first
%					\item Sub-second
%				\end{enumerate}
%				\item Third
%			\end{enumerate}
%		
%		\column{0.33\textwidth}
%			Descriptions:
%			\begin{description}
%				\item[First] Yes.
%				\item[Second] No.
%			\end{description}
%	\end{columns}
%\end{frame}
%
%%------------------------------------------------
%
%\begin{frame}{Table}
%	\begin{table}
%		\centering % Centre the table on the slide
%		\begin{tabular}{l c}
%			\toprule
%			Discipline & Avg. Salary \\
%			\toprule
%			\textbf{Engineering} & \textbf{\$66,521} \\
%			Computer Sciences & \$60,005\\
%			Mathematics and Sciences & \$61,867\\
%			Business & \$56,720\\
%			Humanities \& Social Sciences & \$56,669\\
%			Agriculture and Natural Resources & \$53,565\\
%			Communications & \$51,448\\
%			\midrule
%			\textbf{Average for All Disciplines} & \textbf{\$58,114}\\
%			\bottomrule
%		\end{tabular}
%	\caption{Table caption}
%	\end{table}
%\end{frame}
%
%%------------------------------------------------
%
%\begin{frame}[focus]
%	Thanks for using \textbf{Focus}!
%\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 CLOSING/SUPPLEMENTARY SLIDES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\appendix

%\begin{frame}{References}
%	\tiny
%%	\nocite{*} % Display all references regardless of if they were cited
%	\bibliography{export-data.bib}
%	\bibliographystyle{unsrt}
%\end{frame}

%%------------------------------------------------
%
%\begin{frame}{Backup Slide}
%	This is a backup slide, useful to include additional materials to answer questions from the audience.
%	\vfill
%	The package \texttt{appendixnumberbeamer} is used to refrain from numbering appendix slides.
%\end{frame}
%
%%----------------------------------------------------------------------------------------



%------------------------------------------------

\begin{frame}{Références}
\begin{enumerate}
\footnotesize
%  \item Amouroux, M., Mieusset, R., Desbriere, R., Opinel, P., Karsenty, G., Paci, M., Fernandes, S., Courbiere, B., \& Perrin, J. (2018). Are men ready to use thermal male contraception? Acceptability in two French populations: New fathers and new providers. \textit{PLOS ONE}, 13(5), e0195824. \url{https://doi.org/10.1371/journal.pone.0195824}
  
  \item \alert{Soufir, J-C, \& Mieusset, R. (2013).} \textit{La contraception masculine.} Springer. \url{http://site.ebrary.com/id/10649375}
  
  \item \alert{Shafik, A. (1991).} Testicular suspension as a method of male contraception: technique and results. \textit{Advances in contraceptive delivery systems: CDS},  7(3-4), 269-279. \url{https://pubmed.ncbi.nlm.nih.gov/12284770/}
  
  \item \alert{Shafik, A. (1992).} Contraceptive efficacy of polyester-induced azoospermia in normal men. \textit{Contraception}, 45(5), 439-451. \url{https://doi.org/10.1016/0010-7824(92)90157-O}
  
  \item \alert{Mieusset, R., \& Bujan, L. (1994).} The potential of mild testicular heating as a safe, effective and reversible contraceptive method for men. \textit{International Journal of Andrology}, 17(4), 186--191. \url{https://doi.org/10.1111/j.1365-2605.1994.tb01241.x}
  
%  \item Soufir, J.-C., \& Mieusset, R. (2012). Guide pratique d’une contraception masculine hormonale ou thermique. \textit{Basic and Clinical Andrology}, 22(3), 211–215.
  
  \item \alert{WHO task force on male fertility (1990).} Contraceptive efficacy of testosterone-induced azoospermia in normal men. \textit{The Lancet},336(8721), 955--959. \url{https://doi.org/10.1016/0140-6736(90)92416-F}
\end{enumerate}
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------

%------------------------------------------------

%\begin{frame}{Références}
%\begin{enumerate}
%\tiny
%	\item AMOUROUX, Marie, MIEUSSET, Roger, DESBRIERE, Raoul, OPINEL, Pierre, KARSENTY, Gilles, PACI, Marine, FERNANDES, Sara, COURBIERE, Blandine et PERRIN, Jeanne, 2018. Are men ready to use thermal male contraception? Acceptability in two French populations: New fathers and new providers. In : HARDEE, Karen (éd.), PLOS ONE [en ligne]. 29 mai 2018. Vol. 13, n° 5, pp. e0195824. [Consulté le 19 mars 2021]. DOI 10.1371/journal.pone.0195824. Disponible à l’adresse : \url{https://dx.plos.org/10.1371/journal.pone.0195824}.
%	
%	\item MIEUSSET, Roger et B’UJAN, Louis, 1994. The potential of mild testicular heating as a safe, effective and reversible contraceptive method for men. In : International Journal of Andrology [en ligne]. 1994. Vol. 17, n° 4, pp. 186‑191. [Consulté le 10 décembre 2020]. DOI https://doi.org/10.1111/j.1365-2605.1994.tb01241.x. Disponible à l’adresse :  \url{https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1111/j.1365-2605.1994.tb01241.x}.
%	
%	\item SOUFIR, J.-C. et MIEUSSET, R., 2012. Guide pratique d’une contraception masculine hormonale ou thermique. In : Basic and Clinical Andrology. 2012. Vol. 22, n° 3, pp. 211–215. 
%	
%	\item SOUFIR, Jean-Claude et MIEUSSET, R, 2013. La contraception masculine [en ligne]. Paris; New York : Springer. [Consulté le 10 décembre 2020]. ISBN 978-2-8178-0346-3. Disponible à l’adresse :  \url{http://site.ebrary.com/id/10649375}. 
%\end{enumerate}
%
%\end{frame}
%
%%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}
